Tammistult Miina Langman 40 a.w. tüdruk, kaebab, et  Onga peremees, Hindrek Niitenberg mitte tema mullu suwist karjatse palka 3 Rbl. raha ära maksa; tema olla juba 2 korda käinud Hindr. Niitenbergi käest seda koda küsimas.
Nõuuti ette kaewataw Hindrek Niitenberg ja kohus pärib seletust, mikspärast tema oma karjatse palka ära ei maksa? Hindr. Niitenberg tunnistab, et Miina Langmann ei ole mitte korda kodu käinud tema käest karja palka küsimas.
Otsus: Hindr. Niitenberg peab nõutawa karja palga 2 nädala pärast seie kohtusse wälja maksma, kust se Miina Langemannile saab kätte antud. 
3 Rbl makstud 18. Apri. 1888 a. Ja Miina Langem. kätte 19 Mail.
